---
uuid:             9f32e40b-4cac-4364-94eb-0ea63fff5481
layout:           post
title:            被遗忘的恋人
slug:             forgotten-lovers
subtitle:         null
date:             '2015-01-01T01:00:22.000Z'
updated:          '2015-07-31T06:52:37.000Z'
author:           'Yvan Hom'
author_slug:      yvan
header_img:       null
status:           published
language:         en_US
meta_title:       null
meta_description: null
tags:
  - 2d-world
  - fanfiction

---


### 序

结城友奈是勇者，完美大结局。真是狠狠地打了我的脸，完全没有想到会这么简单，这么直接就全员恢复，阳光向上，积极乐观，充满正能量。对这个结局我是很满意，也并没有像贴吧上说的觉得是强行Happy End，很多东西与其大费周章地说明，然后留下一堆BUG，不如像现在这样简单直接，留下一堆可脑补填充的空白，而且友奈东乡结局这么闪，我很满足，我一开始站的也是城乡结合部。

那么，为什么还要写这篇文呢？

- 结局出来前，我脑洞了n个Bad End，m个Good End，其中m<<n，结果都没中，把问题想得太复杂了。然后其中的一个发展可以套在完美结局的后面，这让我脑洞完全停不下来。
- 乃木园子，怂恿须美叛变，还说无论须美做什么都会支持须美。结果到结局都没出来，完全放任，只露了个背影。怨念！我还想看园子怎么支持须美，想看21次满开的壮举，想看园子跟友奈的修罗场，想看东乡这么处理被遗忘的爱人和现任的恋人…不过也是，如果园子出来搅局，那么内容就多了，一集完结也难免会悲剧。这篇同人文，园子的戏份会很多。

这篇同人文是在原结局的基础上强行Bad End，原结局变为幻想，在不黑人物的初衷，行为动机下，让情节发展一黑到底，完全没有回头的余地，也想看看自己能写得多黑。之所以说是强行Bad End，是因为我写的，也有很多没说清楚，有BUG，有狗尾续貂的嫌疑。总之结城友奈是勇者，Happy End是王道，Bad End什么的都是强行的。

如果看完上边，还想看的话，就看吧。

一篇完结。

如果看完后，在新的一年的第一天，感觉到作者的恶意，想狠狠地揍作者，便默念这是同人文，这是同人文，友奈不是这样子的，园子不是这样子的，东乡不是这样子的，然后画个圈圈诅咒作者去。

### 正文

讃州中学文化祭，勇者部的演出虽然有意外发生，但是台下热烈的掌声，一个个兴奋激情的面孔，都表明勇者部成员的演出很成功，勇者的理念如果能在观众以后的生活中起到鼓舞作用，那么勇者部的演出就更有意义了。

可是，结城友奈的心里还是无法释怀，虽然满怀笑容地对东乡，风前辈，树，夏凛说她没事，她也确实没事，可是却无法对在台上时脑海中一闪而过的画面释怀。

那画面，就像在大坝堤岸决出一个小口，让莫名的情绪不断地冲洗着她，让她怀疑满脸笑容的她下一秒便会忍不住地嚎啕大哭。

为什么？现在大家都那么幸福，经过那么多努力，保护了世界，那一幕怎么可能存在？

可是，她知道的，自从她醒来，她的直觉便告诉她，这里缺少了什么，虽然不知道是什么，可是却是很重要很重要的，不该失去的。

她的身边，有变得坚强成熟的东乡，有中二可靠的风前辈，有可爱害羞的树，有傲娇倔强的夏凛，大家都身体健康，怎么可能缺少什么呢！

可是那一幕，却要告诉她，她失去了，永远失去了，欺骗她的不是直觉，而是她现在所沉浸的快乐。

“友奈，还好吧？”

“东乡，没事的，可能是排戏有点累，还好没影响到演出过程。”

“一起去逛逛吧！”

东乡美森伸出手抓紧她的手，那一瞬间，虽然她有所哆嗦，东乡有所察觉，可是东乡没有再问什么，她也顺着东乡，她们最后还是手牵着手参观各种文化祭活动，看各种表演，吃各种“美食”，经历各种鬼怪。

“以前都是友奈推着轮椅上的我，现在能这样跟友奈到处逛，真幸福，真像是在做梦一样！”

“是啊，没准我们都在做梦。”

“友奈？”

“没事的，来，我带你去个地方。”

楼顶，两人，独处，无语。

风在安静的两人中间肆虐，她们中间仿佛隔着一层纸，仿佛轻微的话语都会捅破这层纸，让眼前的幸福瞬间消失，不想捅破，可是又不得不面对，都在等待着对方先行动。

“友奈，最终还是发现了吗？明明那么幸福，那么完美，为何不沉浸其中呢？”

“怎么可能完美，缺少一个人，最重要的人，怎么可能幸福？乃木园子，东乡呢？”

“我扮得很像吧？晕迷的你也是我唤醒的。别人看我平时喜欢发呆，其实我都有在专注的观察，我比任何人都了解须美。你是怎么识破的？”

“感觉，跟东乡的感觉不一样。还有，别再用东乡的形象东乡的口音说话了！”

“罪魁祸首不是我，是你。我也改变不了。是结城友奈想要东乡幸福，在这个没有东乡的世界里，硬是要创造出一个东乡来不可，我只不过恰巧顶替上而已。如果没有我，只怕你会自己分解出一个人格来。”

“没有东乡的世界？东乡到哪去了？”

“嗦，须美到哪去了？你明明知道答案，为何要问我？”

头疼，结城友奈感觉自己的头仿佛要裂开一样，通过疼痛本能地抗拒想起被遗忘篡改的记忆，本能地保护她。可是，她必须想起来，那是真正的东乡美森，她最重要的人。

“东乡…东乡…死了…”那一幕，舞台剧结尾时，突然浮现的场景，变得越来越清晰，身子被长枪贯穿的东乡，脸上还保留着泪水。

“终于想起来了吗？那么究竟是怎么死的？”

当时…当时…当时…

头疼…头疼…头疼…

当时东乡失去理智地胡乱攻击，闭着眼睛，流着泪水，不住地摇头。

“不要，不要，明明是最重要的朋友，却完全想不起来究竟是谁，究竟发生了什么。

“不要，不要忘记友奈，不要友奈忘记我。

“不要…”

当时，她拼命闪避抵挡着东乡的攻击，并不断地靠近。

“不会的！东乡美森是结城友奈最重要的朋友，我是不会忘记你的，绝对，约定好，绝对不会！”

她靠近了炮台，虽然万分不舍，但是还是一拳打向东乡，把东乡从疯狂中打醒。

“不想忘记友奈的一切，好可怕！”

双手抓住害怕哆嗦的东乡的手，她要把她真切的想法传递给东乡。

“我是绝对不会忘记你的，因为我们是最好的朋友！”

“真的？”

“当然。勇者的话，是…”

话还没说完，东乡推开了她，突然从她背后袭来十多把长枪，她脱离了危险，而东乡却没有，长枪破坏了飞行炮台，废除了东乡的满开，贯穿了东乡的身体。

“园子…友奈…”

被长枪贯穿的东乡，从空中直坠而下，并在到达地表前消失不见。

“东乡…东乡她，是被你杀死的。”

头脑在抗拒着这些记忆，头疼，可是她最终还是想了起来。

东乡被杀，东乡消失，她看到的是悬浮于半空之中，为同样悬浮着数十把长枪围绕着的少女，强大而无形的力量以她为中心向四周扩散，四肢因这股力量而张开，少女只睁开一只眼，用她仅有的一只眼睛，看着她。

“须美再也不会痛苦了，接下来便是你，便是你们，便是这个世界！”

她跑向“东乡美森”，愤怒地抓起她的衣襟。

“乃木园子，为什么要这么做？”

“东乡美森”不为所动，依旧保留着饶有兴趣的姿势，用双眼注视着她。

“这个答案，你也知道，为什么不自己回忆起来呢？勇者！”

东乡消失，没有东乡的世界，一察觉到这个，她便无法冷静的思考，她的忧伤，愤怒，需要倾泄，她跟乃木园子拼了。

可是乃木园子是多么的强大，仅仅靠投掷长枪便打退了她的满开，完全碰不到乃木园子。

然后，风前辈，树，夏凛也来了。

“友奈，东乡在最后已经回归勇者部，讃州中学勇者部，会永远一起奋战，绝不放弃。”

“友奈，一起为东乡讨回公道，一起守护这个世界。”

“我们，勇者部，为了离去的东乡，为了守护世界，全员再度满开，讨伐乃木园子。”

“真是振奋人心，那结果呢？”

“败，瞬间惨败！”

多面受攻，乃木园不为所动，只是放出了分身，四个可以自由行动的乃木园子，分别攻向勇者部成员。

长枪突刺，抵挡的巨剑瞬间蹦碎，突刺的冲击将风前辈打飞。

长枪捭阖，卷动无数丝线，一拽一曳，树被无情地甩飞。

长枪横扫，与之交击的武士刀不堪重负，纷纷折断，扫动的长枪将夏凛狠狠地从空中扫落凡尘。

长枪旋舞，重拳被弹开，被拆卸，一记踹击正中小腹，带着剧痛，她被踹飞。

“如果勇者部只有勇敢，信念，以及无知的口号，是不可能打败我的。我当时说的是，

“‘勇者部五条款之二，决不放弃，只要去做基本都有办法。那么便让我看看你们的勇者精神！’”

“大家都是那么地努力，都是那么地为世界拼命，为什么要如此的嘲讽伤害我们！”

“在这个末日临门的世界，不是只要努力，世界便能幸存，不是只要坚信，身体便能恢复。

“不负责任地说着，身体会恢复的，不会忘记的，一定能够胜利的，这样欺骗同伴的你才是真正的残忍。”

“充满信心，相信未来怎么可能是错的吗？”

“是错的，因为你们都败了，一切的话语都是自欺欺人的！”

败，败，败。

无论勇者们多么地永不放弃，满开，攻击，被打回原型，再满开，再来。

不断地满开，力量不断地增强，得到的是不断地失败，连乃木园子的分身都打不退，完全近身不了本体。

失败积累了教训，她们学会了配合，她们终于打败了四个分身，可是，乃木园子再度放出了四个分身，配合默契的四个分身，再度打败了她们。

勇者，保护世界，绝不放弃。

纵使已经无法言语交流，纵使视线已经模糊，她们依然在信念的支撑下，满开，满开。

无声的战斗，残酷的战斗。

不知道失败了多少次，不知不觉，夏凛倒下去了，不知不觉，树倒下去了，不知不觉，风前辈也倒下去了。

“只剩下我一个人…”

结城友奈放开了“东乡美森”，无助地跪倒在地上。

“满开需要贡品，只要意愿强烈，便能满开，可是她们已经完全没有可以进贡的了。抬起头来，你可以看看她们现在的模样。”

抬头只见病房里，躺着五个人，全身上下都被严严实实地被绷带包裹着，就像木乃伊一样，让人疑惑那无数的针管是怎么接到身体上的。连脸都被包住，完全无法识别谁是谁，除了乃木园子，跟从前一样，留着只眼，耳朵，嘴巴。 ”

“还留有手指的是你，身形较大的是犬吠琦风，身形较小的是犬吠琦树，剩下一个是三好夏凛。

仔细看看，这才是真正的世界。”

“怎么可能？怎么可以这样！”

“跟神树适应性越高，每次满开的副作用越小。所以最后，只剩下你跟我还在战斗。”

“如果那是真实，那这里是什么？我们最终打败了你，把世界保护了下来？”

“还是好好的问你自己。将所有发生的一切都回忆起来。”

满开，满开，满开，只有一个人，可是不能放弃，不然大家的牺牲便白费了，必须撑到最后，必须保护这个大家为之奋斗的世界，直到最后，直到打败乃木园子，那个时候，大家一定会回到从前的健康，东乡也会复活的！

东乡…东乡的复活…大家…大家的复原…

“失败…失败…失败…你真是个恶魔…直到…”

“直到你第三十二次满开！”

那时，她没有视觉，没有听觉，没有四肢的感觉，没有皮肤的触觉，有的是力量，她感觉到了莫能匹敌的力量，贯彻着她全身，她感觉到她的一切正在翻天覆地的变化，她获得了新生，她终于能够匹敌乃木园子，保护世界。

“半神，只有跟神树适应性极高的人满开到一定次数后才能达到的境界，当年我满开了二十一次。二重满开，觉醒跟一次满开完全天差地别的力量。”

“原来这才是半神？”

“现在的犬吠姐妹，三好夏凛对大赦来说完全没用，是垃圾，念在她们的功绩，大赦才不会把她们当垃圾扔掉。

“半神，已经不再是人的存在。我们已经不用再依靠神树，我们本身便是力量，不可估量的力量，满开也不需要贡品。”

“为什么？如果这样，压根就不需要我们！半神一个便可以拯救世界。是你由于怨恨而罢工？由于不甘而想毁灭世界吗？”

“为什么呢？你是知道的。随着你的二重满开，我也二重满开，然后呢？”

然后，她失去了人类的对外界感知功能，可是，她直觉得到，乃木园子在那里，乃木园子拥有跟她一样不可匹敌的力量，必须全力一击，一击定胜负，决定世界的存亡。

全力的攻击，勇者飞弹，目标乃木园子，可是目标突然消失了，飞弹无法回收地向前，前方是突然冒出来的，能量不可估量的Vertex！

同时攻击的不止是她，还有乃木园子，不知什么时候变换了方位，掷出了长枪。

长枪与飞弹交融，同时攻击Vertex。

“是为了对付那只Vertex？”

“是的。一切都是为了保护世界。如果你们当时稍微冷静一下，便会发现我们的战斗没有Vertex干扰，当时我的第五个分身正在墙外阻止别的Vertex进入。

“直到你二重满开，分身将目标Vertex引入。

“多年的研究，大赦不知道如何阻止Vertex的到来，却也有不少成果，可以做到提前引它们进入，控制它们进入的时机。你们先前的战斗，都是大赦有意的安排。

“当年我二重满开，也认为世界由我一个人守护便可以了，须美可以再找到新的朋友，过上幸福的生活。可是，昏迷中的须美却做出了预言，预言更强大的Vertex的到来，一个半神所无法抵挡消灭的。这迫使大赦寻找适应性极高的人选。”

“如果目的是让我成为半神，压根不需要把勇者部的其她人卷入。”

“结城友奈，五人中看起来最坚强，其实最脆弱。

“用无数毫无根据，一击即破的美丽口号，谎言般地欺骗自己，伪装自己的坚强，欺骗她人，让她们也相信这些谎话。当看到朋友们也相信，便完全以为谎话便是真实。

“没有朋友们的相信，没有她们的支持，没有她们的牺牲，你会不断地欺骗自己，不断地满开吗？”

“不是的，不是的…”

“这是大赦对你性格的分析，并根据这个分析所下的行动安排。

“对比直面现实的须美，你更让大赦头疼。”

“原来都是我的错…”

结城友奈崩溃般地锤着地板，想要将一切都抛开，为什么要想起来，就算是虚假的快乐，沉浸其中便可以了，为什么要寻找真相。

乃木园子也不禁动容，抓住友奈流血的双手，并将跪坐在地上的友奈抱住，将她的头埋在心口，安慰着她。

“不，不是你的错，这是世界末日所不得不面对的现实。振作起来，友奈，绝不能让朋友们的牺牲白费。”

抚摸着结城友奈的头发，园子想到了自己，她们现在都是半神，她们能依靠的只有对方。

“银死了，须美彻底忘记了我，我只剩下一只眼，一个嘴，一个耳朵，已经不可能再跟须美重新开始，再创美好的回忆，再见须美，也只能让须美难过，自责，还不如不见。

“为了这个世界，我和我的朋友们牺牲了那么多，为了不让这些牺牲白费，我要继续守护这个世界，即使还需要更多的，乃至成千上百倍的牺牲。”

“东乡还活着是吧？还活着吧？”

“嗯，还活着，只不过再次失去了记忆，也彻底忘记了你！”

“怎么可以这样？”

“这样也好，忘掉过去，才能开始新的生活。忘掉了我，她不也跟你很快乐幸福吗？忘掉了你，须美也可以跟别人快乐幸福。

“不要纠结，起码那段时光我们没有遗忘。我相信，如果须美记起一切，一定会选择我的。你也可以相信东乡会选择你。反正都是不可能出现答案的。”

太多太多，结城友奈觉得自己在这短短的几分钟里，仿佛把世间的一切苦难都经历了一遍，难以接受，东乡死了又活，忘记了跟她的一切，朋友们都复原，又全部倒下去，快乐的文化祭都是假的，明明那么的快乐。

乃木园子并不想给曾经夺走须美，现在是战友的结城友奈时间去消化这些，她要把她知道的，她猜想的，一切的一切都毫无遗漏地抖露出来，她已经好久没这么吐露心声了。

“成为半神后，我们还获得了很多能力，像我战斗时的分身，制造须美被长枪贯穿的幻想，扭曲你的直觉感知等等，你也在不知不觉中，将你们四人的头脑互联，一起构建出这个大家都幸福的世界。

“可是这个世界却被冻结起来，无法运转，因为少了一个人，少了最重要的东乡美森。你们构想了世界所有的人，却在构想东乡美森时卡住。不知道什么时候又会来强大的Vetex，大赦等不下去，而且，如果等你们真的构想出东乡美森，那么你还会再醒过来战斗吗？

“于是我介入干预，在你们的世界中，只能以东乡美森的身份。万不得已，我也不想主动打破你们的幻梦，以我对须美的了解，按照你们的潜意愿行事，维持这个世界的运转，直到你们中的一人觉醒破坏这个幻梦为止。

“那么，现在，结城友奈，你是要醒来还是继续睡着？”

“不……不……大家这么努力，怎们可能会这样！“

结城友奈擦干眼泪，脱离“东乡美森”的怀抱，站了起来，整理头发衣服，露出一如既往的微笑，拉起“东乡美森”的手。

”东乡你别胡说了，咱们回去吧，回去找风前辈，找树，找夏凛，文化祭还没玩够呢，大家一起玩得更开心。”

“这便是你的选择吗，结城友奈？”

“东乡美森”不为所动，回抓住结城友奈的手，让二人面对面，随之，另一只手狠狠地扫了结城友奈一巴掌。

啪！

“你究竟还要自我欺骗到什么时候？朋友们牺牲如此巨大保护下来的世界，你就这么打算弃置不顾吗？ ”

不能，绝对不能，而且，

“一个人，我已经一个人好久了，现在终于有了一样的同伴，可是你却还要残酷地丢开我。不要，我不要再一个人了。孤单，寂寞，没有人可以谈心里话，难过的事情只能憋在心里，看着好友被抢走，也只能一个人努力地祝福。再也不要了。

“结城友奈，不要这么残忍地对我！”

明明已经下定决心，不会再暴露自己的脆弱，从她成为孤单的一个人开始。她还是一如既往的发呆，可是，还是无法忍住对朋友的期望，不想再一个人对着大赦独自盘算，将孤单寂寞痛苦一个人咽下去。

乃木园子脆弱地跪倒在地上，抱住结城友奈的双脚，渴求她留下来，不要让乃木园子一个人孤独地面对外边的世界。

结城友奈没想到刚刚一直强势的乃木园子会变得这么脆弱，或许所有的坚强都是伪装，做着为了世界而不得不做的事情，纵使再怎么违背心意，也要坚强地执行下去，不让不了解的人看出丝毫的破绽。

“我会醒来，和你一起保护真实世界。”

“真的？”

”嗯，因为离开了你，我也是孤单一个。不过风前辈她们还是不要离开这里，离开这里，她们什么都做不了，所以这里我们还要维持下去，我是一无所知的结城友奈，你是坚强成熟的东乡美森，让我们在保护世界之余为她们维持一个幸福的美梦。”

“可以。在外面，你只有几只手指有感觉，还能动。在这个梦中，你要好好地学习用手指读取盲文，并在没有其他知觉的帮助下，表达你的意愿，这样子，在外边我们也能好好地交流。”

“原来外边我这么惨。不过，勇者是不会为困难打倒的。”

“嗯，我们都是勇者！”

结城友奈扶起了乃木园子，乃木园子摸摸结城友奈被打红的脸蛋。

“虽然只是推测，我不想瞒你，到了外面，你也会有所察觉。其实，还有希望。”

“希望？”

“是的，名为鹫尾须美的希望，名为东乡美森的希望。”

“东乡……”

“我们将身体的一部分作为贡品献给神树，神树赋予我们的力量，远超过满开所使用的力量，当积攒的力量达到一定程度，我们便能二次满开，而像犬吠琦风她们，则由于适性不够，在能量攒够之前便已经再也没有什么可以上贡的了。

须美是那么的特殊，我满开了21次，你满开了32次，犬吠琦风满开了16次，犬吠琦树满开了14次，三好夏凛满开了10次，都没有失去记忆。须美似乎被更高位的神明选中，被迫将她最宝贵的记忆供上，换取了最强大的能量。献上了两次记忆，现在的须美便已经有了二次满开的基础。”

“世上最美好的便是记忆。”

“是的，以最美好的贡品换取最强大的力量。当初，大赦的半神目标有两个，一个是你，一个是东乡，两个都不错过。所以你们被安排到了一起，犬吠姐妹，三好学生一起到了勇者部，一起构建美好的回忆，形成美好的羁绊，为以后你们的不断满开打下基础。

“不过，贡品不是大赦能够选择的，须美的记忆也未必会被选中，不被选中的话，须美的第一次满开便失去了双腿，代价如此之大，只怕会在成为半神之前成为跟犬吠她们一样的无力。这样的不确定性，再加上乃木家族和我的活动，最后的目标明确到了你身上。  
 “我告诉须美，大赦开发的第三代勇者系统将会参考她，以记忆作为贡品满开，对大赦来说，失去的记忆可以重新创造，残疾的身体却无法复原。新一代的勇者系统可以普遍使用，不用担心勇者的叛变，因为只需让她们做一回勇者便足够了。知道这个的须美叛变，然后在须美回归时制造杀死她的假象，这样，对须美的复仇，同伴的牺牲，世界的存亡，将催促你不得不，不断地满开。

“回到名为须美的希望上，须美这一次的满开，证实献上了记忆，获得了无比巨大的力量。不过现在也不需要了，因为没有任何预言说明会有两个半神都无法对付的Vetex到来。

“可是，让我们继续推测，如果须美再献上更多美好的记忆会怎么样？

“到那时，鹫尾须美将会是神！

“神只接受人的祭品，称为半神的我们，已经不可能再成长了，低一级的我们也无法取回献上的贡品。

“只要适当地压抑须美，不让她二重满开，等到合适的时机，没准须美能够三重满开，成为真正的神明。

“现在的形势，保护人类的神明和消灭人类的神明势均力敌，无论任何一方，再增加一个神明，都将改变现在的平衡，如果须美加入消灭的一方，那么保护的一方将会被彻底消灭，人类灭亡，如果须美选择保护人类，那么人类将迎来新的世界，再也不用躲在神树的保护领域。

“而且，成为神明的须美没准能取回被其他神明拿走的贡品。

“这便是名为鹫尾须美的希望。”

“可是，这也意味着，需要让东乡创造美好的记忆，再残忍地夺走？而且这只是你的推测。而且，照这么推测，就算最后东乡成为神明，东乡也无法从更高位的神明取回记忆。“

“所以，这个需要你做出选择。是为了这微小且不完美的希望，制造更多的悲剧，牺牲东乡，让更多的勇者冒险献祭，来拯救我们和你的朋友，还是维持现状，我们两个人努力保护这个世界，祈祷不要有两个半神都无法对付的Vertex到来，如果真有那个时候，大赦和我会不惜一切代价，也要保护这个世界。”

“怎么样都是那么的残忍！为什么要我来选择，那你呢？”

“这个世界上，银已经死了，不可能复活，东乡不可能再记起我，我也没有希望再跟须美制造美好的回忆，我只知道要保护这个世界，无论牺牲什么。至于是冒险维持现状，还是冒险制造神明，对我来说都没有区别。

“我只有你。所以，无论你作出什么决定，我都会支持你。”



